\beginsong
\songname{Frankie Dlouhán}
\songautor{Brontosauři}

\addtolength{\parskip}{-3pt}

\verse
Kolik je [C]smutného, když [F]mraky černé [C]jdou,
lidem nad hla[G7]vou [F]smutnou dála[C]vou.
Já slyšel příběh, který [F]velkou pravdu [C]měl,
za čas odle[G]těl, [F]každý zapo[C]mněl.
\endverse

\refrain
Měl kapsu [G7]prázdnou Frankie Dlouhán,
po státech [F]toulal se jen [C]sám.
A že byl [F]veselej, tak [C]každej měl ho [G7]rád.
Tam ruce k [F]dílu mlčky přiloží a [C]zase jede [Ami]dál
a [F]každej, kdo s ním [G]chvilku byl,
tak [F]dlouho [G7]se pak [C]smál.
\endrefrain

\verse
Tam, kde byl pláč,
tam Frankie hezkou píseň měl,
slzy neměl rád, chtěl se jenom smát.
A když pak večer ranče tiše usínaj,
Frankův zpěv jde dál, nocí s písní dál.
\endverse

\verse
Tak Frankieho vám jednou našli, přestal žít,
jeho srdce spí, tiše smutně spí.
Bůh ví jak, za co tenhle smíšek konec měl,
farář píseň pěl, umíraček zněl. 
\endverse

\addtolength{\parskip}{+3pt}

\endsong